[
    {
        "question": "성간물질의 구성 성분",
        "answer": "수소, 헬륨, 먼지"
    },
    {
        "question": "성운의 형성",
        "answer": "성간물질이 구름처럼 모여 형성한다"
    },
    {
        "question": "원시별의 형성",
        "answer": "성간 물질이 모여들어 중력이 커지면 주변의 물질을 더 많이 끌어당겨 원시별이 만들어진다"
    },
    {
        "question": "원시별의 특징",
        "answer": "원시별은 주변의 성간 물질을 끌어당기고 중력에 의해 수축하면서 온도가 점점 높아진다. 원시별의 중심부 온도가 1000만 K 이상이 되면 수소 원자핵이 헬륨 원자핵으로 바뀌는 수소 핵융합 반응이 일어나기 시작하고, 이때부터 안정한 상태의 별이 되어 일생을 시작한다."
    },
    {
        "question": "수소 핵융합 반응",
        "answer": "수소 원자핵 4개가 융합해 헬륨 원자핵 1개를 생성하면서 에너지를 방출하는 반응이다."
    },
    {
        "question": "헬륨 원자핵의 구성 요소",
        "answer": "양성자 2개 중성자 2개"
    },
    {
        "question": "별의 중심부에서 수소 핵융합 반응이 일어나면",
        "answer": "원시별과 달리 별의 중력과 내부 압력에 의한 힘이 평형을 이루어 더 이상 수축하지 않기 때문에 크기가 일정하게 유지된다."
    },
    {
        "question": "별이 오랫동안 빛 방출하는 원리",
        "answer": "수소는 별에서 가장 풍부한 원소이므로 별은 약 수백만 년에서 수백억 년 동안 수소 핵융합 반응을 통해 에너지를 빛의 형태로 방출하게 된다."
    },
    {
        "question": "별의 중력과 내부 압력에 의한 힘이 평형을 이루지 않으면",
        "answer": "수축하거나 팽창한다."
    },
    {
        "question": "원시별이 만들어지는 과정",
        "answer": "밀도가 충분히 커지면 중력에 의해 수축하면서 온도가 점점 높아지며 원시별이 만들어진다"
    },
    {
        "question": "별의 중심부의 수축은 언제 시작함 그리고 그 영향",
        "answer": "별의 중심부에서 수소가 모두 헬륨으로 바뀌면 중심부의 수축이 시작된다 이때 발생한 열은 중심부 바깥의 수소층 영역을 가열하고 이곳에서 수소 핵융합 반응이 일어나 별의 바깥층이 팽창한다 한편 헬륨으로 이루어진 중심부가 계속 수축해 온도가 1억 K 이상이 되면 헬륨 핵융합 반응이 일어나 탄소가 만들어진다."
    },
    {
        "question": "질량이 태양과 비슷한 별과 더 큰 별의 차이",
        "answer": "질량이 태양과 비슷한 별은 중심부에서 탄소까지 생성된다. 하지만 태양보다 질량이 훨씬 큰 별은 중심부의 온도가 충분히 높아질 수 있기 때문에 탄소가 만들어진 이후에도 연속적인 핵융합 반응이 일어난다. 그 결과 별의 내부에서는 산소 마그네슘 규소 황 등을 포함해 최종적으로 철까지 만들어진다."
    },
    {
        "question": "질량이 태양과 비슷한 별",
        "answer": "수소 헬륨 탄소"
    },
    {
        "question": "질량이 태양보다 훨씬 큰 별",
        "answer": "수소 헬륨 탄소,산소,질소 산소,네온,마그네슘  규소,황 철"
    },
    {
        "question": "질량이 태양보다 훨씬 큰 별의 중심부에 철이 만들어지면",
        "answer": "더이상 에너지가 발생하지 않아 중력이 내부 압력에 의한 힘보다 커지게 되어 물질들은 수축하기 시작 한다. 이때 별의 중심부가 급격하게 붕괴해 폭발하면서 초신성이 된다. 초신성 폭발이 일어나는 과정에서 엄청난 양의 에너지가 발생해 철보다 무거운 금, 은, 우라늄 등의 원소가 만들어진다. 그 결과 별의 진화 과정에서 만들어진 다양한 원소가 우주 공간으로 흩어져 이후 새로운 별을 만드는 재료가 된다."
    },
    {
        "question": "태양계의 형성",
        "answer": "약 50억 년 전에 태양계 성운이 회전하면서 수축해 원시 태양을 형성했고, 원시 태양은 계속 수축해 스스로 빛을 내는 별인 태양이 되었다. 한편 성운이 수축하는 동안 원시 태양 주변에 납작한 원시 원반이 만들어졌는데, 이곳에서 티끌 같은 고체 물질들이 뭉쳐 미행성체가 만들어졌다. 이후 미행성체가 충돌하면서 성장해 원시 행성을 형성했는데, 태양과 먼 곳에서는 미행성체가 빠르게 성장한 다음 주변의 수소와 헬륨을 끌어들여 거대한 목성형 행성이 되었고, 태양과 가까 운 곳에서는 주로 암석과 금속으로 이루어진 지구형 행성이 되었다."
    },
    {
        "question": "미행성체의 형성",
        "answer": "원시 원반에서 형성된 작은 천체로, 주로 티끌이 뭉쳐 형성된다. 크기는 보통 수 km 정도이다."
    },
    {
        "question": "태양계 형성과정 2",
        "answer": "태양계 성운의 형성과 수축 밀도가 큰 부분을 중심으로 회전하면서 서서히 수축했다. 원시 태양 형성성운의 회전 속도가 빨라지면서 중심부에 원시 태양, 주변부에 납작한 원시 원반이 만들어졌다. 미행성체 형성 원시 원반에서 티끌 같은 고체 물질들이 뭉쳐 미행성체가 만들어졌다. 원시 행성 형성 미행성체가 충돌을 거치면서 점점 성장해 원시 행성 이 만들어졌다. 현재의 태양계 태양과 가까운 곳에 암석 성분의 지구형 행성이, 먼 곳에 기체 성분 의 목성형 행성이 존재한다."
    },
    {
        "question": "지구의 형성",
        "answer": "미행성체들이 충돌하면서 만들어진 원시 지구는 대부분이 녹아 마그마 바다를 형성했다. 이 시기에 철과 같은 무거운 물질이 중심부로 가라앉아 핵을 이루고, 산 소와 규소 등의 가벼운 물질이 떠올라 맨틀과 지각을 형성했다. 이후 지표면이 식 어 원시 지각과 원시 바다가 형성되었고 바다에서 생명체가 탄생했다. 약 138억 년 전 빅뱅으로 시작된 우주에서는 수많은 별의 생성과 진화 과정을 거쳐 탄소, 산소, 규소, 철 등의 다양한 원소가 만들어졌다. 이들 중 일부는 태양계와 지구를 형성했고, 지구에서 탄소는 다른 원소와 결합해 여러 가지 화합물을 이루며 생명체를 구성했다. 결국 지구와 생명체의 역사는 빅뱅에서 시작된 우주 역사의 일부 분이라고 할 수 있다."
    },
    {
        "question": "원시 지구의 형성 과정",
        "answer": "미행성체가 충돌하며 원시 지구가 생겨났다. 지표면이식어 원시 지각이 만들어졌다. 마그마 바다가 형성되었고, 무거운 물질이 가라앉아 핵을 이루고 가벼 운 물질이 떠올라 맨틀과 지각을 형성했다. 빗물이 낮은 곳으로 모여 원시 바다가 만들어졌다. 바다에서 최초의 생명체가 탄생했다."
    }
]